史泰龍回憶因口齒不清被阿諾舒華辛力加嘲笑「口音重」

第72屆康城影展已到尾聲，72歲動作巨星史泰龍24日在影展的「大師講堂」回顧自己43年的演藝生涯，暢聊自己從無名小卒變成動作巨星的經歷，還有當年和阿諾舒華辛力加的競爭關係，甚至還被對方虧有口音，讓他笑回：「不然我們一起開個學校，專門教大家怎麼說英語好了！」

史泰龍表示，年輕時因為一場事故，造成口齒有些障礙，沒想到就被來自出生奧地利、口音超重的阿諾虧。他也坦言年輕時和阿諾一直有競爭關係，甚至一度都很痛恨對方，「但我挺享受的，我好勝心很強，我需要這樣一個對手」。

他也提到生涯兩大代表作《第一滴血》和《洛奇》系列，直說當年自己根本不是其中任何一部片的男主角首選，「電影公司寧願找一隻袋鼠來演，只要不是我就行！」但最後無論是「藍保」或「洛奇」，都成為他大銀幕經典角色。

主持人更問他，為什麼一生中拍過那麼多「爛片」，史泰龍笑說：「我女兒也問過我這個問題，我對她說『閉嘴！我不拍爛片的話，妳以為學費都是從哪裡來的！！」他也表示，當年的拍片環境和現在很不同，「當年是以明星為主，你放個卻德格拉斯在電影裡一定會賣錢，但現在不一樣了，現在還是要看故事」。

至於為何總是演出固定類型角色，史泰龍認為每個人都有自己能做好的事情，「像德斯汀荷夫曼肯定不能演藍保，我也演不了《手足情未了》」，更說自己就是想講個人對抗體制、對抗自己的故事，而且每次離開熟悉領域太遠就會出事，「每當我離經叛道時，就發現自己演了《母子威龍》這樣的爛片，真的好可怕！」

我就中意阿諾多D，阿諾D科幻片有趣好多

佢地兩個點解唔合作拍電影？以前玩 魂斗羅 幻想過佢地兩個合作拍真人版